<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>DNS on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/dns/</link>
    <description>Recent content in DNS on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Erişim Engellerinin Ulusal Siber Güvenliğe Zararları</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/erisim-engellerinin-zararlari/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/erisim-engellerinin-zararlari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Günümüzde internet, bilgiye erişim, iletişim ve ifade özgürlüğü gibi temel hakların vazgeçilmez bir parçası haline gelmiştir. Ancak, son zamanlarda Instagram ve Discord gibi popüler platformlara uygulanan erişim engelleri, dijital özgürlükleri kısıtlamanın yanı sıra ulusal siber güvenliği de ciddi şekilde tehdit etmektedir. Bu tür engeller, kullanıcıları alternatif ve genellikle daha az güvenli yöntemlere yönelterek siber güvenlik risklerini artırmaktadır. Bu makalede, erişim engellerinin yarattığı siber güvenlik açıklarını ve çözüm önerilerini detaylı bir şekilde ele alacağım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GoDaddy &amp; Cloudflare DNSSEC Kurulumu</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/godaddy-cloudflare-dnssec/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/godaddy-cloudflare-dnssec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GoDaddy&amp;rsquo;de barınan ve Cloudflare&amp;rsquo;a bağlı bir alan adı için DNSSEC&amp;rsquo;i aktifleştirmek çok kolay. DNSSEC özelliğini, aktifleştirebildiğiniz her alan adınız için aktifleştirmenizi tavsiye ederim. Şimdi gelin, bunu nasıl yapabileceğimize bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cloudflare&#34;&gt;Cloudflare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle, Cloudflare hesabınıza giriş yapın ve istediğiniz alan adınızı seçin. Ardından, menüde bulunan DNS&amp;rsquo;e tıklayın. Sayfanın biraz aşağısında, DNSSEC bölümünü bulacaksınız. &lt;code&gt;Enable DNSSEC&lt;/code&gt; butonuna basın ve burada görünen &lt;code&gt;Key Tag, Algorithm, Digest Type-2, Digest&lt;/code&gt; bilgilerini not edin ve &lt;code&gt;Confirm&lt;/code&gt; butonuna tıklayarak onaylayın.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
