<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>YouTube on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/youtube/</link>
    <description>Recent content in YouTube on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.155.2</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>YouTube Vanced Alternatifleri</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/youtube-vanced-alternatifleri/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/youtube-vanced-alternatifleri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reklamsız YouTube uygulaması veya ücretsiz YouTube Premium olarak bilinen YouTube Vanced&amp;rsquo;in Twitter hesabında, uygulamanın kapanacağını &lt;a href=&#34;https://twitter.com/YTVanced/status/1503052250268286980&#34;&gt;açıkladı&lt;/a&gt;. Birçok kullanıcısı olduğu için büyük yankı uyandıran bu haber ile birlikte, Vanced kullanıcıları yeni alternatif arayışına girdiler. Ben de bu vesileyle YouTube Vanced uygulaması hakkında birkaç önemli bilgi verip, YouTube deneyiminizi artırmanıza yarayacak özgür yazılımlar ve yardımcı araçlar önereceğim.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;youtube-vanced-güvenli-mi&#34;&gt;YouTube Vanced Güvenli Mi?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hayır çünkü Vanced, açık kaynak kodlu olmayan bir yazılımın, modifiye edilmiş bir versiyonu; Bu da, uygulamanın güvenli olup olmadığını öğrenebilmemize imkan vermiyor. Resmi olmayan kaynaklardan indirilen APK uygulamaları da, tehlikeyi katbekat artırıyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SponsorBlock Güvenli Mi?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/sponsorblock-guvenli-mi/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/sponsorblock-guvenli-mi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;SponsorBlock, YouTube&amp;rsquo;daki bir videoda bulunan sponsorlu ve diğer istenmeyen kısımları atlayabilmenizi sağlayan bir yazılımdır. Genellikle tarayıcı uzantısı olarak kullanılan bu yazılım, size bir hayli zaman kazandırabilir ve videoya daha iyi odaklanabilmenizi sağlar. Bu yazıda, SponsorBlock&amp;rsquo;un ne kadar güvenli olduğundan ve mahremiyetinize ne kadar saygı duyduğundan bahsedeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;açık-kaynak&#34;&gt;Açık Kaynak&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SponsorBlock, hem uygulama hem de sunucu taraflı olarak tamamen açık kaynak kodludur. Tarayıcı uzantısı olan uzantının kaynak kodlarına &lt;a href=&#34;https://github.com/ajayyy/SponsorBlock&#34;&gt;bu&lt;/a&gt; bağlantıdan, sunucu kaynak kodlarına ise &lt;a href=&#34;https://github.com/ajayyy/SponsorBlockServer&#34;&gt;bu&lt;/a&gt; bağlantıdan erişebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
