<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Android on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Güvenli Android Doğrulama Yöntemleri (Parola, Biyometrik vs.)</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/guvenli-android-dogrulama-yontemleri/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/guvenli-android-dogrulama-yontemleri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bu yazıda, Android cihazlardaki giriş/doğrulama yöntemlerinin ne kadar güvenli olduğundan ve güncel bilgiler ışığında nasıl bir tercih yapmanız gerektiğinden bahsedeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ekran-kilidi-belirleyin&#34;&gt;Ekran Kilidi Belirleyin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle, mutlaka bir ekran kilidi belirlemeniz ve bunlardan da en güvenlisini seçmeniz gerekiyor.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pin-ve-desen-kilidi-kullanmayın&#34;&gt;PIN ve Desen Kilidi Kullanmayın&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;PIN ve desen (pattern) kilidi yöntemlerini güvenli olmadıkları için eliyoruz. Bunları kullanmanız kesinlikle önerilmiyor.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;biyometrik-ekran-kilidi-yöntemleri-neden-kullanılmamalı&#34;&gt;Biyometrik Ekran Kilidi Yöntemleri Neden Kullanılmamalı?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Yüz tanıma kilidi, hâlâ en güvensiz yöntemlerden birisi. Bugün bile birçok akıllı telefon markası, müşterilerine genellikle de kurulum sırasında yüz tanıma kilidinin diğer yöntemlerden daha güvensiz olduğunu vurguluyor.[1] Dolayısıyla yüz tanıma kilidi kullanmanız da önerilmiyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox Neden En İyi Android Web Tarayıcısı?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/firefox-neden-en-iyi-android-web-tarayicisi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/firefox-neden-en-iyi-android-web-tarayicisi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Firefox, kullanmayanların ön yargıyla yaklaştığı, kullananların ise asla vazgeçemediği bir web tarayıcısı. Bu yazıda, Firefox&amp;rsquo;un neden en iyi Android web tarayıcısı olduğundan ve neden fazla &amp;ldquo;kullanılmadığından&amp;rdquo; bahsedeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;google-firefoxtan-nefret-ediyor&#34;&gt;Google, Firefox&amp;rsquo;tan Nefret Ediyor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Web&amp;rsquo;in bizzat kendisi olmak isteyen Google; kendi kullanıcılarını gizli sekmede bile takip eden, özgür bir yazılım olmayan Chrome tarayıcısının tek rakibine karşı, uzun zamandır adil olmayan bir savaş veriyor. Neredeyse tüm &lt;a href=&#34;https://furuy.com/tr/kategoriler/android/&#34;&gt;Android&lt;/a&gt; cihazlar, Google Chrome yüklü olarak geliyor ve ADB aracı kullanmak haricinde, kaldırmanıza da izin verilmiyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Access Dots Özelliğini Android&#39;de Kullanma</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/access-dots-android/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/access-dots-android/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Access Dots, iOS 14 ile tanıtılan, kullanıcının gizliliğini geliştirmeyi amaçlayan yeni bir özellik. Bu özellik sayesinde, arka planda mikrofona veya kameraya erişilirse, ekranda renkli noktalar beliriyor. Her bir izin için farklı bir renk kullanıldığından, hangi iznin kullanıldığını kolayca anlayabiliyorsunuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EKLEME (26.05.2022):&lt;/strong&gt; Android 12 ile birlikte, bu özelliği üçüncü taraf uygulamaya gerek olmadan kullanabilirsiniz. Detaylar için, Android&amp;rsquo;in resmi web sitesindeki bu bağlantıyı ziyaret edin: &lt;a href=&#34;https://source.android.com/devices/tech/config/privacy-indicators&#34;&gt;https://source.android.com/devices/tech/config/privacy-indicators&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;android-için-access-dots&#34;&gt;Android için Access Dots&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vigilante&lt;/strong&gt; isimli açık kaynak kodlu uygulama, &lt;strong&gt;Access Dots&lt;/strong&gt; özelliğini &lt;a href=&#34;https://furuy.com/tr/kategoriler/android/&#34;&gt;Android&lt;/a&gt;&amp;lsquo;de kullanabilmenizi sağlıyor. Uygulamayı, tamamen ücretsiz olarak F-Droid üzerinden yükleyebilirsiniz:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
