<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Android on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/kategoriler/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/kategoriler/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Custom ROM Kullanmak Güvenli Mi?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/custom-rom-kullanmak-guvenli-mi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/custom-rom-kullanmak-guvenli-mi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Custom ROM&amp;rsquo;lar, birçok olumlu getirileri ile Android kullanıcıları tarafından tercih edilebiliyorlar. Bu getirilerden bazıları şunlar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mahremiyetinizi (yanlış bilinen tabiriyle gizliliğinizi) korumak için daha iyi bir tercihtir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gereksiz sistem uygulamaları olmaz veya daha az olur.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Daha fazla özelleştirme ve kişiselleştirme imkanı sunar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Daha hafif olurlar. Bu nedenle de, pil ve RAM kullanımı daha az olur.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kısacası insanlar, haklı olarak, satın aldıkları ürünlerden tam verimi alabilmek için Custom ROM kullanıyorlar. Peki ya bu Custom ROM&amp;rsquo;lar ne kadar güvenli? Bu yazıda, bir Custom ROM kullanmadan önce dikkat etmeniz gereken güvenlik kriterlerinden bahsedeceğim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AdAway Nedir? AdAway Nasıl Kullanılır?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;adaway-nedir&#34;&gt;AdAway Nedir?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AdAway, &lt;a href=&#34;https://furuy.com/tr/kategoriler/android/&#34;&gt;Android&lt;/a&gt; için en etkili reklam engelleme uygulamalarındandır. AdAway&amp;rsquo;i diğer reklam engelleyicilerden ayıran ana özelliği, root modudur. Root modu, sistemin hosts dosyasına eklemeler yaparak, reklam türevi istenmeyen web sitelerine bağlanılmasını engeller. &lt;strong&gt;AdAway rootsuz&lt;/strong&gt; da çalışmaktadır ancak aynı işlevi gören NetGuard, AdGuard ve Blokada gibi birçok alternatifi de olduğu için bu yazıda root modu üzerine bilgi vereceğim. Root modu sayesinde, uygulamanın sürekli arka planda çalışarak pil tüketmesinin önüne geçebilir ve VPN kullanırken de reklamları engellemeye devam edebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
