<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Reklam Engelleme on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/reklam-engelleme/</link>
    <description>Recent content in Reklam Engelleme on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/reklam-engelleme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>YouTube Vanced Alternatifleri</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/youtube-vanced-alternatifleri/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/youtube-vanced-alternatifleri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Reklamsız YouTube uygulaması veya ücretsiz YouTube Premium olarak bilinen YouTube Vanced&amp;rsquo;in Twitter hesabında, uygulamanın kapanacağını &lt;a href=&#34;https://twitter.com/YTVanced/status/1503052250268286980&#34;&gt;açıkladı&lt;/a&gt;. Birçok kullanıcısı olduğu için büyük yankı uyandıran bu haber ile birlikte, Vanced kullanıcıları yeni alternatif arayışına girdiler. Ben de bu vesileyle YouTube Vanced uygulaması hakkında birkaç önemli bilgi verip, YouTube deneyiminizi artırmanıza yarayacak özgür yazılımlar ve yardımcı araçlar önereceğim.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;youtube-vanced-güvenli-mi&#34;&gt;YouTube Vanced Güvenli Mi?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hayır çünkü Vanced, açık kaynak kodlu olmayan bir yazılımın, modifiye edilmiş bir versiyonu; Bu da, uygulamanın güvenli olup olmadığını öğrenebilmemize imkan vermiyor. Resmi olmayan kaynaklardan indirilen APK uygulamaları da, tehlikeyi katbekat artırıyor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AdAway Nedir? AdAway Nasıl Kullanılır?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;adaway-nedir&#34;&gt;AdAway Nedir?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AdAway, &lt;a href=&#34;https://furuy.com/tr/kategoriler/android/&#34;&gt;Android&lt;/a&gt; için en etkili reklam engelleme uygulamalarındandır. AdAway&amp;rsquo;i diğer reklam engelleyicilerden ayıran ana özelliği, root modudur. Root modu, sistemin hosts dosyasına eklemeler yaparak, reklam türevi istenmeyen web sitelerine bağlanılmasını engeller. &lt;strong&gt;AdAway rootsuz&lt;/strong&gt; da çalışmaktadır ancak aynı işlevi gören NetGuard, AdGuard ve Blokada gibi birçok alternatifi de olduğu için bu yazıda root modu üzerine bilgi vereceğim. Root modu sayesinde, uygulamanın sürekli arka planda çalışarak pil tüketmesinin önüne geçebilir ve VPN kullanırken de reklamları engellemeye devam edebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FilterLists İle Yeni Reklam Engelleyici Filtreleri Bulun</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/filterlists-com/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/filterlists-com/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FilterLists; AdAway, uBlock Origin, Adguard ve Adblock Plus gibi araçlarda kullanabileceğiniz, reklam/zararlı yazılım/paywall/anti-adblock gibi birçok filtreyi bulabilmenizi sağlayan bir web sitesidir. Filtrelenebilen arşiv sayesinde, ihtiyacınıza yönelik filtreleri kolayca bulmanız mümkün.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;filtreleme-yöntemleri&#34;&gt;Filtreleme Yöntemleri&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;name&#34;&gt;Name&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Özel filtrenin adında geçen bir kelimeyi veya tam filtre adını arayabilirsiniz. Ok tuşları ile alfabetik sıralama da yapabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;description&#34;&gt;Description&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Filtrelerin açıklamalarında, filtre ile ilgili çok daha detaylı bilgiler verilir. Açıklamalarda arama yaparak da filtreleme yapmanız mümkün.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;software&#34;&gt;Software&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mevcut filtrenin desteklendiği yazılıma göre filtreleme yapabilirsiniz. Örnek: AdAway, Adblock Plus, Adguard&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brave Reklam Engelleyici Rehberi</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/brave-browser-ozel-filtreler/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/brave-browser-ozel-filtreler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brave, varsayılan olarak reklam engelleme özelliğine sahip bir internet tarayıcısıdır. Bu yazıda, Brave&amp;rsquo;in reklam engelleme özelliğini daha etkili bir şekilde kullanmayı öğreneceksiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;brave-shields&#34;&gt;Brave Shields&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Brave, varsayılan olarak yalnızca üçüncü taraf reklamları engeller. Örneğin bir web sitedeki sponsorlu içerikleri engellemez. Birinci parti de dahil tüm reklamları engellemek için &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Block trackers &amp;amp; ads (Aggressive)&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; seçeneğini seçmeniz gerekiyor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;content-filtering&#34;&gt;Content Filtering&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Burada farklı filtre listeleri kullanarak daha fazla reklam ve istenmeyen öge engellemeniz mümkün.
Bu sayfaya Brave Shields ayarlarından ulaşabilirsiniz. Ayrıca &lt;strong&gt;brave://adblock&lt;/strong&gt; ve masaüstünde &lt;strong&gt;brave://settings/shields/filters&lt;/strong&gt; sayfasından da ulaşabilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
