<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Root on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/root/</link>
    <description>Recent content in Root on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/root/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kaçak Telefonların Ulusal Siber Güvenliğe Zararları</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/kacak-telefon-imei-atma-zararlari/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/kacak-telefon-imei-atma-zararlari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Kaçak Telefonların Ulusal Siber Güvenliğe Zararları&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://furuy.com/assets/img/kacak-telefon.webp&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Türkiye&amp;rsquo;de yüksek vergiler, pahalı IMEI kayıt ücretleri ve sınırlı taksit seçenekleri nedeniyle akıllı telefon fiyatları dünya ortalamasının oldukça üzerinde seyretmektedir. Bu durum, tüketicileri resmi garantisi olmayan, yasa dışı yöntemlerle IMEI manipülasyonu (&amp;ldquo;IMEI atma&amp;rdquo;) yapılan &amp;ldquo;kaçak&amp;rdquo; telefonlara yönlendirmektedir. Kaçak telefon kullanımı, yalnızca bireysel kullanıcıları değil, ulusal siber güvenlik yapısını da ciddi şekilde tehdit etmektedir. Bu makalede, kaçak telefon ekosisteminin teknik dinamikleri, siber güvenlik riskleri ve ulusal güvenliğe olası etkileri ele alınmaktadır.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AdAway Nedir? AdAway Nasıl Kullanılır?</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/adaway-nedir-nasil-kullanilir/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;adaway-nedir&#34;&gt;AdAway Nedir?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AdAway, &lt;a href=&#34;https://furuy.com/tr/kategoriler/android/&#34;&gt;Android&lt;/a&gt; için en etkili reklam engelleme uygulamalarındandır. AdAway&amp;rsquo;i diğer reklam engelleyicilerden ayıran ana özelliği, root modudur. Root modu, sistemin hosts dosyasına eklemeler yaparak, reklam türevi istenmeyen web sitelerine bağlanılmasını engeller. &lt;strong&gt;AdAway rootsuz&lt;/strong&gt; da çalışmaktadır ancak aynı işlevi gören NetGuard, AdGuard ve Blokada gibi birçok alternatifi de olduğu için bu yazıda root modu üzerine bilgi vereceğim. Root modu sayesinde, uygulamanın sürekli arka planda çalışarak pil tüketmesinin önüne geçebilir ve VPN kullanırken de reklamları engellemeye devam edebilirsiniz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
