<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>DNSSEC on Furkan Uysal</title>
    <link>https://furuy.com/tr/etiketler/dnssec/</link>
    <description>Recent content in DNSSEC on Furkan Uysal</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>tr-TR</language>
    <copyright>Furkan Uysal — CC0 1.0 Evrensel · Yasal · Arşiv</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:43:42 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://furuy.com/tr/etiketler/dnssec/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Domain Firması Seçerken Dikkat Edilmesi Gerekenler</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/domain-firmasi-secimi-rehberi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/domain-firmasi-secimi-rehberi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Yanlış bir domain firması seçimi, güvenlik açıkları, maliyet artışları ve yönetim zorluklarına yol açabilir. Bu makalede, güvenilir bir domain sağlayıcısında olması gereken kritik özellikleri paylaşacağım.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;whois-gizliliği-whois-privacy&#34;&gt;WHOIS Gizliliği (WHOIS Privacy)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;WHOIS veri tabanı, domain sahibinin iletişim bilgilerini (ad, e-posta, telefon, adres vb.) herkese açık şekilde gösterir. Bu bilgiler, domain kayıt esnasında sağlanan kişisel bilgilerden oluşur. WHOIS gizliliği özelliği, bu kişisel verilerin ifşa edilmesini önler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;İstenen Özellikler:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Otomatik WHOIS Gizliliği:&lt;/strong&gt; Domain kayıt esnasında otomatik olarak WHOIS bilgileri gizlenmelidir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ücretsiz WHOIS Gizliliği:&lt;/strong&gt; Bazı domain kayıt firmaları, WHOIS gizleme özelliğini ücretsiz olarak sunar. Ek maliyet olmaksızın sunulması tercih edilir. (İsteğe bağlı)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;dnssec-desteği&#34;&gt;DNSSEC Desteği&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;DNSSEC, DNS cache poisoning ve DNS spoofing gibi saldırıları önleyerek, DNS sorgularının güvenliğini sağlar ve kullanıcının doğru IP adresine yönlendirilmesini garanti eder.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GoDaddy &amp; Cloudflare DNSSEC Kurulumu</title>
      <link>https://furuy.com/tr/yazilar/godaddy-cloudflare-dnssec/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://furuy.com/tr/yazilar/godaddy-cloudflare-dnssec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GoDaddy&amp;rsquo;de barınan ve Cloudflare&amp;rsquo;a bağlı bir alan adı için DNSSEC&amp;rsquo;i aktifleştirmek çok kolay. DNSSEC özelliğini, aktifleştirebildiğiniz her alan adınız için aktifleştirmenizi tavsiye ederim. Şimdi gelin, bunu nasıl yapabileceğimize bakalım.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cloudflare&#34;&gt;Cloudflare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Öncelikle, Cloudflare hesabınıza giriş yapın ve istediğiniz alan adınızı seçin. Ardından, menüde bulunan DNS&amp;rsquo;e tıklayın. Sayfanın biraz aşağısında, DNSSEC bölümünü bulacaksınız. &lt;code&gt;Enable DNSSEC&lt;/code&gt; butonuna basın ve burada görünen &lt;code&gt;Key Tag, Algorithm, Digest Type-2, Digest&lt;/code&gt; bilgilerini not edin ve &lt;code&gt;Confirm&lt;/code&gt; butonuna tıklayarak onaylayın.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
