<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>guvenlik-mahremiyet on Furuy.com</title>
    <link>https://furuy.com/categories/guvenlik-mahremiyet/</link>
    <description>Recent content in guvenlik-mahremiyet on Furuy.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://furuy.com/categories/guvenlik-mahremiyet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Güvenli Android Doğrulama Yöntemleri (Parola, Biyometrik vs.)</title>
      <link>https://furuy.com/guvenli-android-dogrulama-yontemleri/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/guvenli-android-dogrulama-yontemleri/</guid>
      <description>Bu yazıda, Android cihazlardaki giriş/doğrulama yöntemlerinin ne kadar güvenli olduğundan ve güncel bilgiler ışığında nasıl bir tercih yapmanız gerektiğinden bahsedeceğim.
Ekran Kilidi Belirleyin Öncelikle, mutlaka bir ekran kilidi belirlemeniz ve bunlardan da en güvenlisini seçmeniz gerekiyor.
PIN ve Desen Kilidi Kullanmayın PIN ve desen (patter) kilidi yöntemlerini güvenli olmadıkları için eliyoruz. Bunları kullanmanız kesinlikle önerilmiyor.
Biyometrik Ekran Kilidi Yöntemleri Neden Kullanılmamalı? Yüz tanıma kilidi, hâlâ en güvensiz yöntemlerden birisi. Bugün bile birçok akıllı telefon markası, müşterilerine genellikle de kurulum sırasında yüz tanıma kilidinin diğer yöntemlerden daha güvensiz olduğunu vurguluyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNF Automatic İle Paketleri Otomatik Güncelleyin</title>
      <link>https://furuy.com/dnf-automatic/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/dnf-automatic/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
DNF Automatic ile Fedora ve RHEL gibi DNF paket yöneticisine sahip GNU/Linux dağıtımlarındaki güncelleme işlemlerini otomatikleştirmeniz mümkün.
DNF Automatic&amp;rsquo;i Yükleyin Bunun için kullandığınız terminale aşağıdaki kodu yazın ve yüklemeyi onaylayarak, kurulumu tamamlayın:
sudo dnf install dnf-automatic DNF Automatic&amp;rsquo;i Yapılandırın Otomatik güncellemeleri yapılandırmak için iki yöntem mevcut:
/etc/dnf/automatic.conf Dosyasını Düzenleyin Bu dosya, varsayılan yapılandırma dosyasıdır. Paketi yüklediğinizde oluşturulacaktır. Herhangi bir metin editörü ile dosyayı açın:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Password Aging (Parola Eskitme) Riskleri</title>
      <link>https://furuy.com/password-aging/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/password-aging/</guid>
      <description>Password aging veya Türkçe&amp;rsquo;ye &amp;ldquo;parola eskitme&amp;rdquo; olarak çevrilebilecek güvenlik mekanizması, kullanıcıların uzun zaman boyunca aynı parolayı kullanmalarını engeller. Sistem yöneticileri tarafından belirlenen zaman aralığında (password expiration policy), kullanıcılardan yeni bir parola oluşturmaları istenir. Bu yöntem her ne kadar güvenliği artırabiliyor olsa da, durumu tam tersine de çevirebilir. Bu yazıda, okuduğunuz özette kısaca bahsettiğim konuları biraz daha detaylandırmaya çalışacağım.
Password Aging Neden Bir Standart Oldu? Tahminime göre bunun en büyük nedeni, zamanında parolaların hashlenmiş olarak değil de, plain text olarak veri tabanlarında saklanmasıydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GoDaddy &amp; Cloudflare DNSSEC Kurulumu</title>
      <link>https://furuy.com/godaddy-cloudflare-dnssec/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/godaddy-cloudflare-dnssec/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
GoDaddy&amp;rsquo;de barınan ve Cloudflare&amp;rsquo;a bağlı bir alan adı için DNSSEC&amp;rsquo;i aktifleştirmek çok kolay. DNSSEC özelliğini, aktifleştirebildiğiniz her alan adınız için aktifleştirmenizi tavsiye ederim. Şimdi gelin, bunu nasıl yapabileceğimize bakalım.
Cloudflare Öncellikle, Cloudflare hesabınıza giriş yapın ve istediğiniz alan adınızı seçin. Ardından, menüde bulunan DNS&amp;rsquo;e tıklayın. Sayfanın biraz aşağısında, DNSSEC bölümünü bulacaksınız. &amp;ldquo;Enable DNSSEC&amp;rdquo; butonuna basın ve burada görünen &amp;ldquo;Key Tag, Algorithm, Digest Type-2, Digest&amp;rdquo; bilgilerini not edin ve &amp;ldquo;Confirm&amp;rdquo; butonuna tıklayarak onaylayın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SponsorBlock Güvenli Mi?</title>
      <link>https://furuy.com/sponsorblock-guvenli-mi/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/sponsorblock-guvenli-mi/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
SponsorBlock, YouTube&amp;rsquo;daki bir videoda bulunan sponsorlu ve diğer istenmeyen kısımları atlayabilmenizi sağlayan bir yazılımdır. Genellikle tarayıcı uzantısı olarak kullanılan bu yazılım, size bir hayli zaman kazandırabilir ve videoya daha iyi odaklanabilmenizi sağlar. Bu yazıda, SponsorBlock&amp;rsquo;un ne kadar güvenli olduğundan ve mahremiyetinize ne kadar saygı duyduğundan bahsedeceğim.
Açık Kaynak Kodlu SponsorBlock, hem uygulama hem de sunucu taraflı olarak tamamen açık kaynak kodludur. Tarayıcı uzantısı olan uzantının kaynak kodlarına bu bağlantıdan, sunucu kaynak kodlarına ise bu bağlantıdan erişebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress Yönetici Ve Giriş Güvenliği</title>
      <link>https://furuy.com/wordpress-yonetici-ve-giris-guvenligi/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/wordpress-yonetici-ve-giris-guvenligi/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
WordPress web sitenizdeki yönetici hesapları, varsayılan olarak birçok kritik yetkiye sahip olurlar. Bu hesapların güvenliği sağlanmazsa, web siteniz de tehdit altında olur. Bu yazıda, manuel olarak uygulayabileceğiniz bazı güvenlik adımlarını anlatacağım.
&amp;lsquo;Admin&amp;rsquo; Kullanıcı Adını Kullanmayın Tüm brute-force kullanıcı adı listelerinin ilk sırasında yer alan, &amp;ldquo;admin&amp;rdquo; gibi yaygın ve tahmin edilebilir kullanıcı adlarını, hiçbir sisteminizde kullanmayın. Yalnızca web sitenizde kullanacağınız, tahmin edilemez ve özgün bir kullanıcı adı belirleyin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Custom ROM Kullanmak Güvenli Mi?</title>
      <link>https://furuy.com/custom-rom-kullanmak-guvenli-mi/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/custom-rom-kullanmak-guvenli-mi/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
Custom ROM&amp;rsquo;lar, birçok olumlu getirileri ile Android kullanıcıları tarafından tercih edilebiliyorlar. Bu getirilerden bazıları şunlar:
Mahremiyetinizi (yanlış bilinen tabiriyle gizliliğinizi) korumak için daha iyi bir tercihtir.
Gereksiz sistem uygulamaları olmaz veya daha az olur.
Daha fazla özelleştirme ve kişiselleştirme imkanı sunar.
Daha hafif olurlar. Bu nedenle de, pil ve RAM kullanımı daha az olur.
Kısacası insanlar, haklı olarak, satın aldıkları ürünlerden tam verimi alabilmek için Custom ROM kullanıyorlar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google AMP Neden Çok Tehlikeli?</title>
      <link>https://furuy.com/google-amp-neden-cok-tehlikeli/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/google-amp-neden-cok-tehlikeli/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
Google, mobil web deneyimini geliştirmek ve sayfaların mobilde daha hızlı yüklenmelerini sağlamak amacıyla, 2015 yılında AMP&amp;rsquo;i duyurmuştu. Şubat 2016 tarihinden itibaren de, mobil arama sonuçlarında AMP sayfaları görünmeye başlamıştı. Kısa bir zaman içerisinde AMP, standart haline gelmeye başladı bile. Bunun en temel nedenleri; mobil internet kullanıcı sayısının fazla olması, birçok kişinin Google arama motorunu kullanması ve web site yöneticilerinin, &amp;ldquo;SEO kuralları&amp;rdquo; adı altındaki Google&amp;rsquo;ın her dayatmasını kabul etmeleri&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Access Dots Özelliğini Android&#39;de Kullanma</title>
      <link>https://furuy.com/access-dots-android/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/access-dots-android/</guid>
      <description>Bu yazı uzun zamandır güncellenmemektedir!
Access Dots, iOS 14 ile tanıtılan, kullanıcının gizliliğini geliştirmeyi amaçlayan yeni bir özellik. Bu özellik sayesinde, arka planda mikrofona veya kameraya erişilirse, ekranda renkli noktalar beliriyor. Her bir izin için farklı bir renk kullanıldığından, hangi iznin kullanıldığını kolayca anlayabiliyorsunuz.
EKLEME (26.05.2022): Android 12 ile birlikte, bu özelliği üçüncü bir parti uygulamaya gerek olmadan kullanabilirsiniz. Detaylar için, Android&amp;rsquo;in resmi web sitesindeki bu bağlantıyı ziyaret edin: https://source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parola Yöneticileri İçin Güvenlik Tavsiyeleri</title>
      <link>https://furuy.com/guvenli-parola-yoneticisi/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://furuy.com/guvenli-parola-yoneticisi/</guid>
      <description>Parola yöneticilerinin önemi günden güne daha iyi anlaşılmaktadır. Güvenlik amacıyla kullanılan bu araçlar, tehlikeli de olabilirler. Bu araçlar bilinçsiz veya tedbirsiz kullanılırsa, kullanıcının internetteki tüm varlığı, kötü niyetli kişilere altın tepside sunulmuş olur. Bu tür istenmeyen durumlardan kaçınmak için bu rehberi dikkatli bir şekilde okuyup, tavsiyeleri uygulamanızı ve konu hakkındaki bilgilerinizin güncel kalması için de siber güvenlik alanında yetkin kaynaklarını takip etmenizi öneririm.
Yazıya geçmeden, konu hakkında deneyimli kişilerin bile sıklıkla yaptığı bir yanlış kullanımı da düzelteyim: İnternette, giriş yaparken veya kayıt olurken yazdığınız şeye &amp;ldquo;şifre&amp;rdquo; değil, &amp;ldquo;parola&amp;rdquo; denir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
